西班牙對謝倫伯格判死刑表擔憂 中國大使館發聲明叫「收聲」

中國法院將走私毒品、原本判監15年的加拿大人謝倫伯格（Robert Schellenberg），改判死刑，令國際社會譁然。中國駐加拿大大使盧沙野已警告加拿大外長方慧蘭（Chrystia Freeland）不要在下周舉行的世界經濟論壇上爭取盟友支持，但西班牙當局發聲明，對中國的判決表示「擔憂和不安」，中國駐西班牙大使館發表聲明，要求西班牙停止發表「干涉中國司法」的「不負責任」言論。

西班牙外交、歐盟與合作部前日發表聲明後，中國駐西班牙大使館發表聲明，對於西班牙當局的做法「深表不滿和難以理解」。聲明強調，謝倫伯格因走私222公斤毒品被判死刑，中方於過程中「嚴格依循有關法律法規」、「不存在任何程序違法之處」、「充份保障當事人的合法權益和人道主義待遇」。

聲明稱，謝倫伯格與加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig）及商人斯帕沃（Michael Spavor），因涉嫌從事危害中國國家安全活動被依法採取強制措施，中方「維護自身國家安全」是「合情合理，理所應當」，呼籲西班牙當局要「尊重法治精神」和「中國司法主權」，停止發表「不負責任言論」。

地球聯軍VS支那

亮劍

三、走私、販賣、運輸、製造鴉片二百克以上不滿一千克、海洛因或者甲基苯丙胺十克以上不滿五十克或者其他毒品數量較大的，處七年以上有期徒刑，並處罰金。
四、走私、販賣、運輸、製造鴉片不滿二百克、海洛因或者甲基苯丙胺不滿十克或者其他少量毒品的，處三年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金；情節嚴重的，處三年以上七年以下有期徒刑，並處罰金。

最多都係坐七年咋嘛
重話依法處治

太睇得起支那

守勢現實主義係岩，呢個世界唔會有和平大國

222kg 呀
衰犯毒判死罪有應得
其他兩個就話夾硬黎啫
上fb 睇鬼佬評論都係話佢抵死

得自己一把口囉
貿易戰想搵個盟友幫自己出聲都搵唔到
正一自閉國家